美國司法部長稱郵寄選票是在「玩火」 可能難防詐欺

美國司法部長巴爾(William Barr)週三表示，11月3日大選的郵寄選票可能難防詐欺。此番話呼應了總統特朗普先前指責使用郵寄投票的評論。

「人們試圖改變這個方法的規則，這從邏輯上來說，是很容易出現詐欺和脅迫的。是魯莽而危險的，人們正在玩火。」巴爾在接受美國有線電視新聞網(CNN)採訪時表示。

專家稱，在美國，任何形式的選民詐欺都極少見。

巴爾援引聯邦選舉改革委員會2005年的一份報告，報告結論認為預投缺席選票是潛在選民詐欺的最大根源。該委員會由前總統卡特和前國務卿James Baker領導。

「從那時起，報紙、網路、學術研究早就不斷說它很容易出現舞弊和操控，」巴爾說。「這屆政府上任後，這種看法才出現了變化。」

由於擔心疫情期間赴投票站投票可能遭病毒感染，11月3日大選預計將有創紀錄的選民使用郵寄方式投票。

巴爾說，投票站可以安排保護選民不受感染的措施；而預先知道自己特別容易被感染的人可以行使缺席投票。

他還舉出了外國政府偽造美國選票的可能性，但巴爾說他沒有發現這類行動的證據。

巴爾稱，在干預選舉方面，中國構成的威脅比俄羅斯更大。「我曾經看過情報。而那就是我的結論，」巴爾說，他沒有提供具體細節。(完)